---
lang: zh-CN
id: index
url: /
title: 分治小马
contributors:
  - Sprinkled Frosting
---
## 快速开始
### 什么是“分治小马”？
**分治小马**是一个主要面向“ My Little Pony ”粉丝圈的分治宇宙实例集合，且为方便大众而被翻译为多种语言。有了**分治小马**，快来选择一个理想的实例来作为您的起始社区，开始您迈向分治宇宙的大门吧！

### 什么是“分治宇宙”？
“分治宇宙”是有不同社交网络互相连接所构成的一个网络。若无额外添加的限制，分治宇宙上的所有人都可以互相交互。这是一个由无数社区组成的一个繁荣有机共同体。

分治宇宙是一个多元的平台。若您需要类似 Twitter 的微博客，有 [Mastodon](https://joinmastodon.org) 、 [Misskey](https://misskey.page) 与 [Firefish](https://joinfirefish.org) 等选择。 [PixelFed](https://pixelfed.org) 可让您享受类似 Instagram 的贴图， [PeerTube](https://joinpeertube.org) 可让您体验类似 YouTube 的视频分享。只有您想不到，没有分治宇宙做不到！

除开实例本身，分治宇宙大体上并不由单一实体所有，因此可避免某一实体将整个分治宇宙强制接管。与企业运营的社交媒体不同，分治宇宙上的用户拥有他们个人信息的所有权。分治宇宙也不以营利为目的——大多数实例依赖捐赠运营，使得其几乎不可能出现一个充斥着广告的地狱。

### 我应如何加入分治宇宙？
很简单哦！首先选择一个实例，然后注册一个帐号。电子邮件通常都需要用于验证，但由于验证邮件经常被自动归类为垃圾，所以还请同时检查您的垃圾邮件。当您的帐号成功通过验证后，就快快来加入这场狂欢吧！

### 我必须要说英语吗？
您被鼓励在分治宇宙上说英语，但其并非强制性的要求，也非道德上的义务。您大可自己决定想说什么语言，中文也是可以的！

### 默认的界面并不适合我，我该怎么做？
多数情况下，只需要您安装合您心意的应用就可以了！有这么多分治宇宙的应用可供选择，总有一款是您的菜。对于浏览器而言，也是有将现有界面美化用的 CSS 与扩展的哦。

## 接下来做什么？
还在犹豫什么呢？[快选择一台服务器，加入分治宇宙吧](./next/)！
